全球經濟火車頭…美國接棒

全球經濟火車頭…美國接棒

各大金融機構經濟學者普遍指出，一年多來的全球經濟同步成長正在高點做頭，但成長動能還不會逐漸消失，正從歐洲及日本轉到美國，因美國實施擴張性財政政策。

學者指出，今年第1季經濟表現不佳，推升全球經濟的不確定性，風險包括美中貿易衝突，及中東地緣衝突。美銀美林全球經濟研究主管哈里斯說，「兩個月前全球經濟成長還是偏上，現在卻出現下降風險」。

花旗集團計算，主要國家經濟數據低於預估的頻率達到去年6月來最高，歐元區經濟更是近六年來最弱。

3月摩根大通全球製造業與服務業綜合指數也降到16個月來低點，首席經濟學者卡斯曼表示，「一年來我們首次注意到全球經濟強勢同步成長的勢頭正面臨挑戰」。

但經濟學者尚未大幅下修成長預估。彭博資訊的調查顯示，今、明兩年全球經濟成長率預估將維持於3.7%，與去年相當，高盛更預測今年成長4.1%。

彭博資訊經濟學者表示，「最近一些信號普遍指向景氣走軟，但全球經濟今年來仍相當強韌」。學者維持樂觀的原因之一，是第1季歐美氣候惡劣，而年初經濟走軟是常有的事。再者，美中提出的關稅規模還不致重創全球經濟。

經濟基本面仍然健全。德國、日本及美國勞工薪資明顯上升，減稅更使可支配所得提高。美國減稅也鼓勵企業增加廠房及設備投資。

中国又贏